\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english,portuguese]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{fontawesome}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-0.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same} 
\raggedbottom 
\justifying 
\setlength{\tabcolsep}{0in} 

\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

\pdfgentounicode=1

\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \parbox[t]{0.7\textwidth}{\textbf{#1}} & \textit{\small #4}\\
      \textit{\small#3} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.17\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeEducationHeading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeOrganizationHeading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textit{\small #2} \\
      \textit{\small#3}
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

\begin{document}



%----------- CABEÇALHO -----------
\begin{center}
    {\Huge \textbf{Arthur Silva Dantas}} \\[0.5em]
    \small
    \faEnvelope \hspace{.5pt} \href{mailto:contato.arthurdantas.dev@gmail.com}{contato.arthurdantas.dev@gmail.com} \hspace{0.8em}
    \textbar \hspace{0.5em}
    \faLinkedinSquare \hspace{.5pt} \href{https://www.linkedin.com/in/arthur-sd15/}{Arthur Dantas} \hspace{0.8em}
    \textbar \hspace{0.5em}
    \faGithub \hspace{.5pt} \href{https://github.com/Arthur-SD15}{Arthur-SD15} \hspace{0.8em}
    \textbar \hspace{0.5em}
    \faGlobe \hspace{.5pt} \href{http://arthurdantas.com.br/}{arthurdantas.com.br} \\[0.5em]
    \faMapMarker \hspace{.5pt} Campo Grande, MS, Brasil
\end{center}



%----------- RESUMO -----------
\section{Resumo}
\begin{tabular}{p{0.97\textwidth}}
    Engenheiro de Software Full Stack comprometido em entregar soluções tecnológicas inovadoras com impacto positivo na sociedade. Experiente na aplicação de conceitos de Engenharia de Software no desenvolvimento de aplicações web robustas, escaláveis, eficientes e de alta qualidade. Como desenvolvedor, tenho domínio em tecnologias como Next.js, React, TypeScript, Node.js, NestJS e Prisma, sempre aplicando as melhores práticas de qualidade de código e metodologias ágeis. Com experiência em projetos de diferentes escalas, desde iniciativas menores até sistemas de grande porte, busco entregar resultados de alto impacto.\medskip
    
    Interesse: \sotag{Engenharia de Software}; \sotag{Full Stack}; \sotag{Metodologia Ágil}; \sotag{Node.js};
\end{tabular}



%----------- ENSINO -----------
\section{Formação Acadêmica}
  \vspace{3pt}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeEducationHeading
      {Universidade Federal de Mato Grosso do Sul
      }{Campo Grande - Mato Grosso do Sul, Brasil}
      {Bacharelado em Engenharia de Software;   \textbf}{Mar 2024 \textbf{--} Dec 2028 (Previsão de Término)}
    
    \resumeEducationHeading
        {Instituto Federal de Mato Grosso do Sul
      }{Nova Andradina - Mato Grosso do Sul, Brasil}
      {Ensino Médio Profissionalizante em Técnico em Informática;   \textbf}{Fev 2021 \textbf{--} Dec 2023}
  \resumeSubHeadingListEnd



%----------- HABILIDADES -----------
\section{Habilidades}
  \vspace{5pt}
  \resumeSubHeadingListStart
    \small{
        \setlength{\itemsep}{0pt}
        \item \textbf{Linguagens:} Python, JavaScript, TypeScript, SQL
        \item \textbf{Tecnologias:} TailwindCSS, Node.js, React, Next.js, NestJS, PostgreSQL, Prisma, Git, Postman
        \item \textbf{Metodologias:} Ágil, Scrum, Kanban, OOP
    }
  \resumeSubHeadingListEnd



%----------- EXPERIÊNCIA -----------
\section{Experiência}
  \vspace{3pt}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Feira de Tecnologias, Engenharias e Ciências de Mato Grosso do Sul}{Campo Grande, Brasil}
      {Engenheiro de Software}{Mar 2024 \textbf{--} Dez 2024}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Atuei como Engenheiro de Software Full Stack, com ações na manutenção e no desenvolvimento de novas funcionalidades de um sistema próprio para a Feira de Tecnologias, Engenharias e Ciências de Mato Grosso do Sul. A referida é uma grande Feira de Ciências do Centro-Oeste Brasileiro. Por atingir um grande número de pessoas, é necessário automatizar tarefas e facilitar processos que exigem pouco tempo.}
            \resumeItem{Com diversas fases, como Inscrição de Projetos, Avaliação Online, Fase de Ajustes, Avaliação Presencial e Emissão de Certificados. Dentro desse processo, existem diferentes roles e regras de negócio para Orientadores, Coorientadores, Avaliadores, Estudantes e Administradores.}
            \resumeItem{Durante o desenvolvimento, foram aplicados conceitos da Engenharia de Software, utilizando metodologia ágil e outros princípios. A aplicação foi desenvolvida com base na Clean Architecture (Arquitetura Limpa) e emprega tecnologias como Node.js, TypeScript, React, NestJS e Prisma.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Núcleo Interdisciplinar de Pesquisa, Estudo e Desenvolvimento em Tecnologia da Informação}{Nova Andradina, Brasil}
      {Pesquisador}{Ago 2022 \textbf{--} Fev 2024}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Com o apoio da Fundação de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino, Ciência e Tecnologia do Estado de Mato Grosso do Sul, atuei como pesquisador no Núcleo Interdisciplinar de Pesquisa, Estudo e Desenvolvimento em Tecnologia da Informação.}
            \resumeItem{Durante essa primeira e vasta experiência como pesquisador, estive envolvido em uma pesquisa direcionada à inovação e tecnologia, abordando a problemática do alto grau de abstração na modelagem de sistemas por meio de diagramas, especialmente os diagramas da UML. Essa característica dificulta a inclusão de pessoas com deficiência visual na Engenharia de Software, pois os leitores de tela não conseguem interpretar adequadamente essas ferramentas CASE, na modelagem de sistemas.}
            \resumeItem{Diante dessa questão específica da Engenharia de Software, eu como pesquisador, além de me aprofundar em temas sobre a modelagem de sistemas, dediquei-me a resolver essa problemática, desenvolvendo um material didático que torna o processo menos abstrato e mais tangível, promovendo, assim, a inclusão.}
        \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd



%----------- PROJETOS -----------
\section{Projetos}
    \vspace{3pt}
    \resumeSubHeadingListStart
      
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{ClientServer-RenatoRodas} $|$ \emph{\href{https://github.com/Arthur-SD15/ClientServer-RenatoRodas}{\color{blue}GitHub}}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{O projeto desenvolvido consistiu na criação de uma aplicação web completa de e-commerce para o "Renato Rodas". Utilizando PostgreSQL, foram inseridos 20 produtos e implementados métodos para inserção, remoção e recuperação de itens. A interface foi construída com React.js, Next.js e estilizada com Tailwind. A comunicação entre cliente e servidor foi realizada via API Fetch, com Express e Sequelize para gerenciar as rotas e os métodos do banco de dados. }
          \resumeItemListEnd
      
      \resumeProjectHeading
        {\textbf{Autenticacao-RenatoRodas} $|$ \emph{\href{https://github.com/Arthur-SD15/Autenticacao-RenatoRodas}{\color{blue}GitHub}}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Este projeto implementa um sistema simulando um e-commerce para o "Renato Rodas" de autenticação de usuários, utilizando um servidor Express.js com JWT (JSON Web Token). O usuário precisa estar cadastrado no banco de dados, e a autenti cação ocorre com a verificação do nome de usuário e senha. Após a autenticação, o servidor gera um token. O sistema também permite registrar novos usuários e verificar se já estão cadastrados. As senhas são armazenadas de forma criptografada utilizando o módulo crypto.}
          \resumeItemListEnd
      
    \resumeSubHeadingListEnd
\end{document}
